{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058199",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남해 용문사 삼장보살탱"
    },
    "text": "慶尚南道南海郡移動面ヨンソリの龍門寺大雄殿には三蔵菩薩の仏画が飾られています。この三蔵菩薩幀画は画面が2段に分かれている構造を持っています。画面の上部には天井菩薩が中央に位置し、両側には晋州菩薩と対陣週報はいます。左側には支持菩薩や用水、菩薩、陀羅尼菩薩が描かれていて、右側にはジジャンボサルサンがあります。ジジャンボサルサンの両側にはドミョン尊者と無毒耳王がいます。画面最上部には天賦のうち、慎重、名簿のうち、など眷属たちが多数描かれています。画面の下の部分には童子2区と神将像22体が描かれています。各途上らがいる画面は雲に分かれようになっています。色は主に酒色、ノクチョンセク、アンズ(サルグ)色が使われて、一部は青色と灰色を使用しています。そして画面の一番下のほうは黄土色に塗られていて、土を示しています。この作品は1897年に制作されたもので、南海・龍門寺建陽2年銘シンジュンテンと同じ時期に所蔵されている作品です。この作品は、朝鮮末期の三蔵菩薩途上を研究する上での貴重な資料として利用されて、2004年7月1日に慶尚南道文化財資料に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "龍門寺大雄殿には何の仏画が飾られていますか？",
            "answer": "龍門寺大雄殿には三蔵菩薩の仏画が飾られています。"
        },
        {
            "question": "三蔵菩薩幀画の画面はどのような構造を持っていますか？",
            "answer": "三蔵菩薩幀画は画面が2段に分かれている構造を持っています。"
        },
        {
            "question": "画面の上部には誰が描かれていますか？",
            "answer": "画面の上部には天井菩薩が中央に位置し、両側には晋州菩薩と対陣週報が描かれています。"
        },
        {
            "question": "画面の左側にはどのような菩薩が描かれていますか？",
            "answer": "画面の左側には支持菩薩や用水、菩薩、陀羅尼菩薩が描かれています。"
        },
        {
            "question": "画面の右側には何が描かれていますか？",
            "answer": "画面の右側にはジジャンボサルサンが描かれています。ジジャンボサルサンの両側にはドミョン尊者と無毒耳王がいます。"
        },
        {
            "question": "画面最上部には何が描かれていますか？",
            "answer": "画面最上部には天賦のうち、慎重、名簿のうちなど、眷属たちが多数描かれています。"
        },
        {
            "question": "画面の下の部分には何が描かれていますか？",
            "answer": "画面の下の部分には童子2区と神将像22体が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この作品はいつ制作されましたか？",
            "answer": "この作品は1897年に制作されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのように利用されていますか？",
            "answer": "この作品は朝鮮末期の三蔵菩薩途上を研究する上での貴重な資料として利用されています。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような資料に指定されましたか？",
            "answer": "この作品は2004年7月1日に慶尚南道文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 400
    }
}